轉發睇下大陸人點分析台積電拒發貨比華為單野

華為快要拿不到芯片了，相當於面包廠再也買不到面粉了！！！！！！！

今天中午正式開始了
芯片對於手機 相當於面粉對於面包的重要性 每個手機都必須有芯片
華為已經在和其他中國企業聯合生產芯片了 但是現在技術還跟不上 還需要時間 但是美國不會給我們時間。直接掐斷了，目標就是徹底掐死。
華為現在的芯片是華為自己研發的，但只有台積電能生產出來！！我們的技術還不夠！！

—
台積電“辟謠” （但是120天後仍然會斷供）
—

日本經濟新聞一般不會空穴來風 到底是什麼情況 大家保持觀望態度吧

補充，Google當時也“辟謠”了說不封殺華為，結果過了幾天就封殺了
按照美國的要求，就算台積電剛才的“辟謠”是真的，120天的緩沖期以後台積電也必須要停止對華為的芯片供應，差別只是時間問題

補充2，台積電在美國宣布制裁華為後，投資巨額去美國建了新廠，你們品一品：
美國前腳宣布120天後任何公司都不許賣華為芯片
台積電後腳宣布要投資120億美元去美國建廠。

簡單說人話總結：
華為面包需要的面粉，目前只有台積電能造出來。
如果台積電剛才的“辟謠”是真的，唯一的區別就是120天後華為再也買不到芯片了。
這個面包廠 最多還能多拿120天的面粉。

熱評:

睜大狗眼看一看 這是戰爭 不是過家家
Google的制裁已經讓華為在歐洲銷量從第一跌到第4 墜崖式下跌（這是我們國家第一個在发達國家銷量超過蘋果的品牌）

現在華為在歐洲已經快死了 沒人買 澳洲 新加坡 迪拜 也是

現在美國直接斷了華為唯一的芯片來源 這是直接要把華為手機這塊業務的活路堵死
華為手機業務貢獻了2018年華為總利潤的55% 都是真金白銀的錢和利潤

這些錢不是我們做高污染工廠賺的，是高姿態高價格賺的洋大人的品牌溢價 以後可能再也沒有了

美國真的要華為死 手機業務 電腦業務 5G基站業務一起斷氣

華為最搵錢係基站，呢度堵死佢先會真正玩完

美帝加油

留名等睇D愛蟈小粉紅話中芯一定幫到手
話晒岩岩畀人注資650億人仔

香港ISP既router陸續轉曬huawei

留名睇「來自iphone客戶端」死撐華為。

基站硬件應該都要晶片

係10年前已經轉曬華為

block Intel/amd已經可以死一半

台積電, samsung, asml 世界春袋

同中國唔買澳洲野一樣咋嘛 驚西

其實華為衰在係中國企業同幫中國政府，如果係其他國家點會咁

是高姿態高價格賺的洋大人的品牌溢價

明明係監平監賤咁賣比鬼佬
Btw一開始仲以為係中國又贏嗰啲飛機文

nmslese: 台積電冇得接華為生意，蝕死了

台灣

台積電很快倒閉

基站唔洗用最先進嘅製程
情況唔太樂觀，中芯已經偷晒28nm製程，依家偷緊14/16nm finfet製程

華為本身就係直屬解放軍嘅,「民營企業」只係個假像

自煮燃發呢？

如果佢係其他國家民營企業，由一開始就唔會得到國家級緩助，冇可能發到咁大

又面粉又面包咁，要用呢啲On9比喻係咪預自己啲讀者係小學生水平
本身華為啲垃圾CPU好大程度上都係佔咗ARM架構同埋人哋晶圓廠製程嘅便宜(簡單啲講就係靠人哋先喺某啲項目有優勢，從而同高通平手/輸半級)，成班國民就以為真係靠自己國力就技術持平咗
同埋係麵/麪，唔撚係面

其實唔係好關臺灣事，台積電係美國係臺灣輸入嘅羅馬秩序